\chapter{Пространства имён}

\section{Программы, использующие функции потокового ввода-вывода}

\lstinputlisting[
  caption=Полное указание пространства имён std,
  language=c++
]{\pwd/code/lab1/namespaces_full.cpp}

\lstinputlisting[
  caption=Сокращённое указание пространства имён,
  language=c++
]{\pwd/code/lab1/namespaces_using.cpp}

\lstinputlisting[
  caption=Ошибка компиляции из-за отсутствия указания пространства имён,
  language=c++
]{\pwd/code/lab1/namespaces_error.cpp}

\section{Программа, определяющая различные варианты функции plus}

\lstinputlisting[
  caption=Использование механизма пространств имён для реализации разных функций plus,
  language=c++
]{\pwd/code/lab1/plus.cpp}

\chapter{Передача параметров по ссылке и указателю}

\lstinputlisting[
  caption={Изменение значения аргумента при передаче по значению, по указателю и по ссылке},
  language=c++
]{\pwd/code/lab1/pointers.cpp}

Процедура \texttt{proc\_1} принимает свой аргумент по значению. При этом значение аргумента копируется в функцию. Поэтому значение переменной \texttt{value}, заданное в строке 6. 

Процедура \texttt{proc\_2} принимает в качестве аргумента указатель на значение. Поэтому изменение значения переменной \texttt{value} оказывается возможным, если в процедуру \texttt{proc\_2} передать указатель на эту переменную с помощью синтаксиса \texttt{\&value}. Операция разыменования указателя позволяет изменить ту область памяти, на которую указывает указатель, а значит изменить значение переменной \texttt{value}.

Процедура \texttt{proc\_3} принимает в качестве аргумента ссылку на значение. Ссылку можно воспринимать как указатель, который разыменовывается автоматически при любом обращении к нему. Поэтому программа работает аналогично процедуре \texttt{proc\_2}. В то же время синтаксис вызова процедуры \texttt{proc\_3} аналогичен синтаксису вызова \texttt{proc\_1}.

\chapter{Работа с памятью}

Предоставлялся для анализа следующий код.

\lstinputlisting[
  caption={Программа, содержащая утечки памяти},
  language=c++
]{\pwd/code/lab1/memory_leak.cpp}

Для анализа утечек памяти использовался инструмент \textit{Valgrind}. При анализе были выявлены следующие ошибки:

\begin{itemize}
  \item \texttt{Leak\_DefinitelyLost} (4 bytes are definitely lost in loss record) в 9й, 13й и 15й строках. Эти ошибки связаны с тем, что память, выделенная при помощи оператора new не освобождается оператором delete, вследствие чего возникает утечка памяти.
  \item \texttt{UninitCondition} (Uninitialised value was created by stack allocation) и \texttt{UniintValue} в 29й строке. Эти ошибки связаны с тем, что в функции \texttt{fr} в 19й строке переменная \texttt{i} инициализируется на стеке, поэтому когда из функции возвращают адрес этой переменной, то возвращается адрес на стек функции, которая завершилась, то есть на очищенную память.
\end{itemize}

Исправить ошибки возможно следующим образом:

\begin{itemize}
  \item Последней инструкцией в функции \texttt{fp1} освободить память под указателем \texttt{i}.
  \item После строки 14 освободить память под указателем \texttt{i} (либо использовать placement new), а затем повторно освободить память после 16й строки. В исправленном коде воспользуемся placement new.
  \item В 20й строке переменной \texttt{ip} присваивать не адрес переменной \texttt{i}, а вызвать оператор new. Дополнительно после 29й строки необходимо очистить память под указателем \texttt{ifr}.
\end{itemize}

Исправленный код приводится в следующем листинге.

\lstinputlisting[
  caption={Исправленная программа без утечек памяти},
  language=c++
]{\pwd/code/lab1/memory_leak_fixed.cpp}
